梁錦祥：立法會周六場面幼稚、滑稽、荒謬！

香港史上首場議會羣體肢體衝突上周六（五月十一日）爆發，看來也不會是最後一次。周二（五月十四日）早上泛民、建制兩派議員將繼續進行法案委員會主席台爭奪戰，情况會否更激烈，甚至出現打鬥、流血局面？從新聞片段所見，上周六場面幼稚、滑稽、荒謬兼而有之，例如幾位女議員爭奪主席台坐位，謝偉俊從後箍想搶咪的朱凱迪，以至在混亂期間，建制派圍著在議員席上的石禮謙，高呼「贊成」，以為可通過逃犯條例修訂案法案委員會主席人選。如果堂堂議會會議可以這樣進行，當年游蕙禎衝入會議廳，自行拿咪宣誓就職又有何不可？最搞笑的是，石禮謙繼「衰過共産黨」後，上周六再爆多句真心話：「我（對修例）都好多不滿意」。看見他老人家的樣子，我真的擔心他在混亂期間心臟病發。肯認清事實的話，就得承認這個所謂「立法會」已經「壞咗」。學術點形容，就是憲政危機。在正常的民主社會，出現這樣極端情况，議會早應解散重選。但香港從來沒有真正議會，也談不上憲政，現在是基本政治矛盾透過修例事件爆發出來，而罪魁禍首正是柒娥本人。

議事堂起衝突，首個問題是，會否有議員遭「普通襲擊」等罪名起訴，特區政府以甚麼速度進行調查、搜證，甚至「選擇性」起訴？被起訴者又會否援引先例自辯？不過，若特區政府迅速起訴，無疑令整件事火上添油。坊間論者從立法會會議技術層面去提供解决方法，但他們都忘記了，羣衆情緒已開始形成，政府強行通過條例，將會出現相當爆炸性局面。站在泛民立場，民主黨主席胡志偉七情上面，哀求石禮謙，兩三日後和顏悦色與建制派談判妥協，泛民支持者，特別是在立法會門外的示威者會有何反應？至於政府方面，有人説，在這個重要議題上讓步，管治威信何在，將來如何立二十三條？政治衝突之所以升級，往往是由於對立雙方找不到退場的下台階。

不過，以上的論據都不重要。經過二零一四年一役後，北京和特區政府覺得大局已定，即使是五十萬人上街，只要他們不行前一步（北京和特區政府判定絕大部分港人都不會），任何事情都易辦。可是事情發展到二零一九年又有些新變化。

前布政司陳方安生昨天（五月十二日）説，「香港自主權移交二十二年來，都未與北京達成任何協議，足見（對逃犯條例修訂案）相關憂慮是有根據」。這是對現任保安局局長李家超「鴕鳥論」最有份量的回應。也要注意，陳太用的字眼是「主權移交」，而非「回歸」。最厲害的是，陳太指柒娥在立法會答問大會上的態度「不屑一顧」，不利公衆與政府溝通，亦無助香港社會及國際對修例的憂慮。

香港社會的憂慮，柒娥可以不屑一顧，但國際，特別是以美國為首的西方陣營的憂慮則是另一回事。那個經濟後果又碰著政治不滿的話，將會是一場完美風暴。自月前訪美獲美國副總統彭斯接見後，陳太比以前高調得多了。柒娥大概會認為她是像肥彭那樣的舊電池發噏風，我則認為陳太是MESSENGER。近日與一些政治中立的專業人士傾談，他們説，一旦修訂案通過，很多外資總部都會遷去新加坡。孰真孰假，逃犯條例修訂案通過後自有分曉。
逃犯條例修訂案的大背景是美中貿易戰。如果説，呢舖柒娥玩唔起，她的老頂習總同樣玩唔起。

梁錦祥

[逃犯] Myradio梁錦祥：逃犯條例應通過！最好有咁辣得咁辣！

原標題：梁錦祥:柒娥 呢舖你唔玩起